[ 遊泰注意 ] 泰國登革熱致69人死亡 首都曼谷成為災區

泰國今年登革熱疫情嚴重，截至本月上旬，已爆發5萬多宗登革熱病例，其中有69人死亡。首都曼谷更成為重災區，已有近5900宗病例，當中5人死亡。

曼谷市長萬孟周一(9月17日)說，泰國目前處於雨季，曼谷近日持續降雨，污水積聚，導致花斑蚊滋生，曼谷多個區暴發登革熱疫情。目前衛生部門正密切跟蹤各區疫情，在疫區噴藥滅蚊，並定期調查患者所在的辦公點、學校、住宅區等地的衛生情況。

曼谷市衛生廳最新數據顯示，今年1月至9月8日，泰國全國已發現52670宗登革熱病例，當中69人死亡。曼谷則發現了5899宗登革熱病例。

曼谷市長提醒民眾，若發現有發燒3日不退的症狀，須及時就醫。若發現登革熱患者須及時匯報，以防止疫情擴散。政府建議居民勤加打掃家居、避免積水，為蓄水容器蓋上蓋子以防止蚊子滋生，並配合衛生防疫人員進行衛生檢查及滅蚊行動。

登革熱是一種由蚊子傳播的急性病毒性傳染病，其典型症狀是發燒、頭痛和關節痛等。登革熱分為普通登革熱和出血登革熱，後者死亡率較高。目前為止，登革熱尚無特效的治療藥物。

泰多蚊